盧寵茂：處分吳國際如罰病人

盧寵茂：處分吳國際如罰病人

要聞

盧寵茂（左）建議吳國際（右）全職服務瑪麗醫院。資料圖片

【換肝中途離開】

【本報訊】港大醫學院副教授吳國際去年10月在瑪麗醫院換肝手術期間，突然離開轉到私家醫院做手術，致病人開肚後白等3小時。瑪麗上周五公佈調查報告，批評吳國際的做法不可接受，吳則在報告發表後首次回應事件，透過短訊表示會接受報告。

稱非涉操守問題

該院肝臟移植中心總監盧寵茂則指，事件並非涉操守問題，只是吳國際在兼顧兩方時判斷出錯；又指若不容許吳參與瑪麗手術是對公院病人有害，如要懲處應罰他在公院做全職，不再做私家。

盧寵茂接受電視訪問時表示，吳國際當日是到私家醫院參與一項預約了兩個星期的癌症手術，又指吳事發前一天已知翌日在瑪麗有移植手術，以為上午可在瑪麗完成換肝，並決定將私家醫院癌症手術由早上推遲至下午。盧形容吳高估了自己處理事情的能力，若及早與他講可找全職醫生替代，形容事情可以避免。

他又指，吳現時已不在肝臟移植中心的當值名單上，但若處分吳日後不能再在瑪麗服務，則是懲罰病人。他建議最理想做法就是要吳全職服務瑪麗醫院，這樣才能幫助到更多病人，增加公立醫院實力。

病人政策組織連線主席林志釉表示，不同意終止吳國際在瑪麗的職務是懲罰病人，認為病人最需要的，是兼具醫術及一心為病人服務的醫生。他認為盧寵茂不應以「冇我就唔得」的想法來保護犯錯的醫生，否則只會縱容下屬繼續犯錯，「最終都是懲罰病人」。

■記者嚴敏慧

點解處分個前提唔係告專業失德同停牌而係唔比係瑪麗醫院做?

邊個需要邊個多啲都未知

即係所有本身已經做緊全職公立嘅醫生
一直都被懲罰緊

擺明係啦， 政府狂cut資源狂放支那狗來港又綜援唔洗錢

你覺得唔係咩
budget 去哂邊 花紅有冇你份？

先停牌, 然後全職服務瑪麗醫院最少10年先可以走. 10年內走就繼續停牌直至10後, 咁就差唔多

即係醫生有咩問題都唔可以處分啦

大國手特權

哩條仆街當日無跌死真係天無眼

單嘢搞到咁
吳醫生都唔會再做公立醫院啦下話

其實係佢有啲特別姐，好似係啲咩specialist
不過又真係吹佢唔脹....釘佢牌病人又無醫生

你都on 既

吳國際一陣行出街比車撞死左, 咁全香港病人係咪等死呀？

佢係監刀黎咋, 都唔係主刀嗰個, 點無醫生呀？

你要唔要去腦科驗下個腦？

護自己友心切
藉口就多多
玩曬啦

佢地有冇試過做愛

你覺得肝移植真係一個人做到?
你估監刀真係蹺埋對手睇住你做?
唔係話冇左佢就世界末日，但係少一個就係少一個，唔係點解佢咁夠膽打橫行

而事實上係冇得罰佢，宜家肝移植隊得瑪麗一條，怪就怪當年摺左威爾斯條隊

即係你嘅意思佢而家打橫行都得?

其實係，根本佢夠勁你都吹佢唔脹，佢走咗對病人真係一位重大損失

釘牌啦，邊有市民夠膽比佢參與手術

佢死左係咪全世界無得換肝呀

唔係冇得換，但係如果佢呢一刻死咗可能香港換肝會渣咗，可能高難度手術唔會喺香港做啫

唔在場嘅幾勁都無用啦

依d置寶人材黎
我諗要禁出境先得

捉佢去海洋公園交配啦

個怪醫秦博士中途離場, 唔撚做個手術, 咁有乜損失唔損失？

祝呢D柒頭入醫院, 比支那醫生開左肚放6粒鐘

咁監刀係做乜架？你講黎聽下？

好似胡仙咁樣，大到不能倒。

精英心態

點解要叫吳國際，直接叫本土咪仲直接

佢冇講錯，佢內心真心係話你啲賤民窮鬼佢真係可以唔醫你哋，而家係可憐你地先醫你明唔明呀乞衣！ 大把老細有錢佬等著我哋去私家醫院。

罰佢無糧出留喺公院做社會服務令啦

就算迫佢在場佢hea做都要收皮啦。
呢個所謂處罰法只會令呢啲所謂名醫變本加厲。
根本同對恐怖份子妥協無分別。

CLS!

監刀明顯違返專業操守都可以無罰

咁主刀嗰個咪可以殺人放火？

罰佢無糧出當社會服務令咁幾個月響醫院做就差唔多

specialist係大撚曬, 咁樣做只係lesser evil

今次我支持盧寵物

你都ON

主刀嗰個 full time 依家調離左換肝組啦
咪一樣有人可以replace佢
難道依家換肝停頓啦咩

吳國際只係part time, 仲要唔係主刀
咁撚多人信盧寵物呢條柒頭？吳國際係神咩？

擺明唔合邏輯啦

如要懲處應罰他在公院做全職，不再做私家。

真係坦白

無知識仲發爛渣
知唔知馬麗醫院一年只係做到唔50~100個肝移植？人地係港大做研究嘅，無clinical duty仲爽啦.

郁d就叫人驗腦
做下fact check有幾難？

成個馬麗醫院得7個人可以獨立操刀做肝移植手術，少一個你自己諗下有幾大impact

醫生

其實叫佢全職係瑪麗係好事，起碼多個人做手術
係插水條on9咁講野矮化公立d人

同意，條友自已踩地雷

KK你都咁撚認真駁

其實覺得應該係個女醫生太廢嘅問題，唔係個女醫生要幫拖應該唔會有呢件事發生。應該永久停個女廢物牌先係。

我都同意，明明個女人有份由得個病人開肚三粒鐘，無人屌佢

吳國際其實都做唔到乜野。“吳醫生，我搞唔掂個手術唔該你返黎幫手” 咁吳國際其實可以點做先完美 應該書面警告吳國際然後釘個女醫生牌比較合理。

根據郭家麒議員嘅資料，計埋吳國際醫生只係得3位肝臟專科醫生夠或者多過十年經驗。所以如果你懲罰，佢最多咪去私家醫院或者去外國做嘢囉， 咁樣其實對大眾市民係真係一個損失。

我覺得指示佢而家開始教新仔比較合理

事實永遠難聽，吳國際為錢的話，無必要做公立，老實講佢係做緊善事。任何處分都係on9，純粹係令人心淡。

引入海外醫生咪得囉

要引入海外醫生痛屌呢班友先會有改善
否則有特權做皇帝，誰願改?

唔認外國經驗

做肝醫真係好
明做錯事架啦
你咬我食呀
除時殺左人判得佢有罪但唔可以罰佢

特首純為錢既話 無必要做特首
老實講都係做緊善事 領導香港
任何處分都係ON9
無論有無錯都好 應該判貪曾無罪釋放

係咪咁?

仲有一開放海外既話,唔洗問一定又係有政治任務
先帶班大陸合作醫院既醫生落黎先

善事？！呢啲係榮譽、銜頭，係提升身價及形象，睇私家症時又可以收貴唔少。

兩者不能類比，特首有名有權有利，做得柒要「問責」係情理之中（現實不是）。但醫生的例子，佢地真係算「捱義氣」，收遠低於私人市場的人工，加上吳國際非主刀，你罰佢意義唔大，口頭警告足矣。

咁咪即係保護主義，自我封閉

外國醫生一定係大陸醫生?唔比係韓國醫既?

其實係
你做都個咁有份量既醫生你都可以

直接釘牌就是

你釘佢牌，你估吳國際呢個人就會從此收皮，等仆街咩 佢去外國，大把地方願要啦
你釘鳩佢，你香港又少一個醫生炸

係啊係啊，外國咁易比你去啊
至少我呢度唔係
同埋去到外國哪有得做皇帝咁好賺?

依d國手唔係話你俾錢就得
你出面叫一個返黎隨時要貼過千萬一年先得

你比人釘過牌，個底花左，邊個肯比你注冊?
向香港就惡
去到外國，慢句磨個牌啦
慢慢考USMLE,慢慢磨matching啦

咁比呢條友又唔洗錢咩？

真係可以考慮下開返中大個肝移植中心
而家港大獨大，too big to fail，情況好唔健康

一早block左
嗰種愚民思想
真係唔明最勁嗰班人真係可以打橫行
人才真係你話有就有咩
澳門依d垃圾地方無人醫到嘅病就係俾錢香港政府送黎瑪麗醫

所以話連登仔執政，死得仲撚快
硬係要搞死個人才
每個醫科生用咁多錢培養，然後一野就釘鳩佢牌
你咪繼續話要釘囉
佢真係比人釘，我捐一皮野出去又點話
反正個可能性係零

最勁?向香港圍埋自己打飛機就叫自己最勁
可笑

最勁?問過我地美利堅合眾國未啊？
問過Starzl未啊？

consultant廿皮一個月
佢qualification出去做唔止咁嘅價啦
出國去邊都得俾埋入籍啦

呢單野向美國發生，早就比人告到pk
美國屌打香港

你話拎牌就拎牌

剩係玩matching都玩到你殘

依d一個case都收左天文數字啦
夠錢賠

你真係唔個matching可嚴可鬆
你當佢係普通撚屌咩

天真到成個天真嬌咁

夠錢賠?你太睇低美國既賠償了

咩可嚴可鬆?
爭到pk就有你份
去到之後由頭黎過都夠你死啦

罰佢全職公院真係好撚絕

有能力名醫 大把國家需要

自己睇

你睇下史泰祖既故事先
同埋你比人釘過牌，哪有國家會比你注冊?
幾乎全世界都會睇你原居地個牌，見到個底花左，點注冊?
去到剩教書，唔做臨床就得既
但咁已經收入大減啦，冇皇帝做，都夠死啦

你明唔咩叫liver transplant?

醫生副教授去外國要由底做起？
上邊班人傻撚左

...

另外，盧寵茂的離任使港大醫學院這座「白色巨塔」震盪不斷，有外科醫生說：「換肝之父范上達（港大外科學系前講座教授）早年離任，已經好大打擊，士氣本來麻麻。」再加上有近十四年換肝經驗的瑪麗肝臟移植小組主任陳詩正，證實九月「過檔」養和醫院，拍住師傅范上達工作。陳詩正向本刊證實，「與師傅有默契。」他續稱，新舊交替是正常事，「相信我不是第一個離開，亦不會是最後一個。」

事實上，去年底時任肝膽胰外科名譽臨牀副教授夏威轉投私營市場後，陳詩正成為隊中少有能獨立進行活肝及屍肝移植的資深醫生。「半年內連走兩名資深醫生，影響不小。」有醫生說。

為填補空缺，離隊六年的瑪麗醫院肝膽胰外科前顧問醫生吳國際，上周被召「回巢」救亡，出任港大肝膽胰外科臨牀副教授，令團隊現時有七人可獨立操刀。

但盧寵茂承認，現有醫生班底的換肝資歷普遍不足十年，有待累積經驗。有知情人士向本刊透露，「這批新醫生始終不夠經驗，現在再有兩大靈魂人物離隊，恐怕會青黃不接。」

唔洗啊？你做皇帝啊？ 唔洗跟法律注冊啊？

sorry我收皮
廢人真係溝通唔到

自己睇啦

個主刀黃醫生被人調走左又批評人係未自己友大哂??呢D藍絲一直都係雙重標準

瑪麗醫院肝臟移植中心總監盧寵茂去年10月，在香港電台節目回應事件時，解釋吳國際只是兼職醫生以「外援」身分在瑪麗醫院工作，不能要求他全天候在醫院。盧寵茂又指，黃楚琳手術當日無考慮找其他醫生幫忙，又沒有與手術室醫護溝通好，在處理事件和判斷上有不理想地方。

做人要有誠信啊～

Taiwan!

港狗開始做乜都衰過人

屌佢果d 同屌個義工跟本無分別，佢用個d 時間睇多幾個症，分分鐘每月多幾球

佢地幾賤都好，佢地唔幫公醫又的而且確係市民既損失。

唔係話唔屌佢，不過喺香港呢啲醫生擺明係向錢看，賤民條命對佢哋嚟講只係用嚟做訓練。

佢心諗, 公院收180我一代名醫醫你, 你執到啦
事實又真係執到

咩收180?政府無比錢既?

義工

我可以好肯定話你聽, 做得公院醫生好多都係有使命感

頭果5年

一班受左香港奴化教育長大既人

你明唔明個重點係佢跟本唔希刊果D錢?

咁又點?冇香港會有佢?
香港養埋養埋，結果出左一大班魔鬼

關有錢咩事?有問題就是有問題

有錢就冇問題
不如香港變成支那啦
問病人要利是先做野最爽